中國油輪用改名爛招躲美國禁令 結果全世界都知道

偷呃拐骗是常識吧

中國崑崙控股公司旗下一艘油輪試圖利用更改船名方式，躲避美國對伊朗實施的原油禁運制裁。但因每艘船隻只有唯一一組國際識別碼，因此這艘油輪的做法輕易被發現。

美國政府官員曾警告亞洲各港口，勿讓名為Pacific Bravo的超大型油輪停靠，因這艘船載運伊朗原油，違反美國的經濟制裁措施。路透報導，追蹤船舶動向的資料顯示，Pacific Bravo於6月5日在印度洋上朝麻六甲海峽前進時，因關閉向其他船隻發出位置和方向訊號的詢答機，而失去蹤跡。到了7月18日，一艘名為Latin Venture的超大型油輪在麻六甲海峽旁的馬來西亞狄克森港（Port Dickson）外海開啟詢答機，所在位置距離Pacific Bravo上次發送訊號地點約1500公里。

不過，據船舶資訊提供商「路孚特」（Refinitiv）和追蹤船舶間交易的公司「VesselsValue」提供的資料，Latin Venture和Pacific Bravo發出的國際海事組織（IMO）船舶識別碼，都是IMO9206035。由於一艘船自始至終只能有一組IMO號碼，代表Latin Venture和Pacific Bravo根本是同一艘油輪。這也暗示中國船東「崑崙控股」試圖掩耳盜鈴、規避伊朗原油禁運令。

杜拜能源經紀商「StarFuels」的石油交易員史坦利（Matt Stanley）說：「若不去猜測任何特定船東的行動理由為何，一般而言，一艘船在遭到美國指控後突然改名，唯一可能原因，就是船東希望用改名這樣粗糙的手法，能夠騙過買家。」

崑崙控股公司總部在上海，在新加坡也有辦公室。新聞曝光後，路透記者曾致電兩地辦公室，皆無人應答。

此外，路孚特和VesselsValue的資料還顯示，Pacific Bravo在關閉詢答機前油艙滿載，但42天後Latin Venture出現時，貨艙卻是空的。

路透無法查明Latin Venture在何處將運油卸載。馬來西亞海事局發布的聲明說，Latin Venture於6月29日進入狄克森港換船員，7月18日離港，期間並未卸貨。（中央社）

呃到自己呃唔到人，Good Try

個頭郭文貴仲話中國想討好美國

支那人真係又蠢心地又壞

好7

比鬼佬笑到面黃

行shortcut, 最緊要呃到人有著數拎 是常識吧

thanks for entertaining

影衰哂華人

制裁支那，支那成最大贏家

exact7ly 支那人本性

咁L on9都比佢諗到 又可以柒出國際 開心仔

交咗貨轉咗船

中國人最興：掩耳盜鈴

話坡坡坐擁馬六甲既人

嘩 好撚柒.jpg